\subsubsection{ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΧΡΗΣΗΣ 2: Αναζήτηση από Απλό Χρήστη-Παρατηρητή }
\paragraph{Χρήστες (ρόλοι) που εμπλέκονται}
Στη συγκεκριμένη περίπτωση χρήσης υπάρχει ουσιαστικά μόνο ο Απλός χρήστης-Παρατηρητής, ο οποίος εισέρχεται στη σελίδα προκειμένου να παρατηρήσει τις πλέον πρόσφατες τιμές των πρατηρίων υγρών καυσίμων στην περιοχή που επιθυμεί.
\paragraph{Προϋποθέσεις εκτέλεσης}
Οι συνθήκες οι οποίες πρέπει να ισχύουν είναι οι εξής: 
\begin{enumerate}
	\item Σύνδεση στο διαδίκτυο
	\item Η βάση δεδομένων του backend είναι online
	\item Η διαδικτυακή διεπαφή λειτουργεί
	\item Η διεπαφή με το API του MapBox είναι ενεργή
\end{enumerate}
\paragraph{Περιβάλλον εκτέλεσης}
Το περιβάλλον στο οποίο εκτελείται η περίπτωση χρήσης είναι η διαδικτυακή διεπαφή χρήστη, είτε από κάποιο φυλλομετρητή, είτε από κάποιο smartphone.
\paragraph{Δεδομένα εισόδου}
Δεν υπάρχουν δεδομένα εισόδου τύπου log-in, μιας και ο απλός χρήστης-παρατηρητής δε χρειάζεται να συνδεθεί. Ωστόσο, μπορούμε να θεωρήσουμε σαν δεδομένο εισόδου τη γεωγραφική τοποθεσία του απλού χρήστη-παρατηρητή που παραχωρείται στο σύστημα εφόσον αυτός το επιθυμεί. Επίσης, ως δεδομένο εισόδου θεωρούμε την είσοδο στη φόρμα αναζήτησης. \\
Συνθήκη Εγκυρότητας για τα παραπάνω είναι η συσκευή που χρησιμοποιεί ο χρήστης να επιτρέπει την παροχή ακριβούς γεωγραφικής τοποθεσίας, καθώς και να παρέχει συμβατή με το σύστημα κωδικοποίηση. \\
Ως δεδομένα εξόδου θεωρούμε την εμφάνιση των αποτελεσμάτων αναζήτησης ή των κοντινών στο χρήστη πρατηρίων υγρών καυσίμων στο χάρτη. \\
Συνθήκη Εγκυρότητας για τα παραπάνω είναι  οι λεπτομέρειες των πρατηρίων υγρών καυσίμων που παρέχονται στο χρήστη να είναι οι πλέον πρόσφατες.Επίσης, το σύστημα εντοπίζει πράγματι την τοποθεσία του χρήστη.

\paragraph{Παράμετροι}
Καταγραφή παραμέτρων και συνθηκών εγκυρότητας αυτών
\paragraph{Αλληλουχία ενεργειών - επιθυμητή συμπεριφορά}
\begin{enumerate}
	\item Είσοδος στην ιστοσελίδα
	\item Επιλογή με το αν ο χρήστης επιθυμεί να δώσει την τοποθεσία του στο σύστημα
	\item Σε περίπτωση συγκατάθεσης του χρήστη, ο χάρτης κάνει zoom στο σημείο του χρήστη και εμφανίζει τα γειτονικά σε αυτόν πρατήρια υγρών καυσίμων.
	\item Σε κάθε περίπτωση ο χρήστης μπορεί να πλοηγηθεί στο χάρτη για να βρει τα επιθυμητά σε αυτόν πρατήρια υγρών καυσίμων
	\item Σε κάθε περίπτωση ο χρήστης μπορεί να πραγματοποιήσει αναζήτηση στο χάρτη για να βρει τα επιθυμητά σε αυτόν πρατήρια υγρών καυσίμων.
\end{enumerate}
\paragraph{Δεδομένα εξόδου}
Διαγράμματα UML αλληλουχίας για την παραγωγή δεδομένων εξόδου. Ως δεδομένα εξόδου νοούνται όλα τα
δεδομένα του συστήματος τα οποία δημιουργούνται ή μεταβάλλονται κατά την εκτέλεση (αν υπάρχουν
τέτοια)
\paragraph{Παρατηρήσεις}
Ο,τι δεν εντάσσεται στα προηγούμενα, εφόσον υπάρχει
